中醫真係害撚死人，廢除中醫，刻𣎴容緩

蝙蝠的功效與作用

治久咳，瘧疾，淋病，驚風，目翳，瘰癧，金瘡。

1、《本經》：「主目瞑，明目，夜視有睛光。」
2、李當之《藥錄》：「主女子生子余疾，帶下病，無子。」
3、《別錄》：「（目）癢痛，療淋，利水道。」
4、《綱目》：「治久咳上氣，久瘧，瘰癧，金瘡內漏，小兒鬾病，驚風。」
5、《本草新編》：「撥翳膜。」
6、《本草求原》：「治病，干血氣痛。」
蝙蝠的藥用價值
1、治久咳嗽上氣，十年、二十年：蝙蝠除翅、足，燒令燋，末，飲服之。（《肘後方》）
2、治久瘧不止：蝙蝠七個，去頭、翅、足，搗千下，丸梧子大。每服一丸，清湯下，雞鳴時一丸，禺中（日近午）一丸。（《范汪方》）
3、治小兒驚癇：入蟄蝙蝠一個，入成塊硃砂三錢在腹內，以新瓦合煅存性，候冷為末，空心分四服，兒小分五服，白湯下。（《醫學集成》）

4、治小兒慢驚風及天瘹夜啼：蝙蝠一枚（去翼、脂、肚，炙令焦黃），人中白一分（細研），干蠍一分（微炒），麝香一錢（細研）。上藥，搗細羅為散，入人中白等同研令勻，煉蜜為丸，如綠豆犬，每服以乳汁研下三丸，量兒大小，加減服之。（《聖惠方》返魂丹）
5、治瘰癧多年不瘥：蝙蝠一個，貓頭一個。上同燒作灰：撒上黑豆，煅其灰骨化，碎為細末，濕即干摻，干則油調敷。（《奇效良方》蝙蝠散）
6、治金瘡（出）血肉瘺（肉瘺，《綱目》引作「內漏」）：蝙蝠三枚，燒令煙盡沫下，絹篩之。上以水服方寸匕，一日服令盡，當下如水，血消化也。（《劉涓子鬼遺方》蝙蝠消血散）
蝙蝠的用法與用量
內服：入丸、散。外用：礬末摻或調敷。
蝙蝠的副作用
《本草求原》：性悍，服之多下利。金瘡出血不止成內漏者，瀉水而血消，其毒可知，勿輕用。
以上就是一些蝙蝠的相關知識，如果想認識更多的中草藥，請繼續關注養生之道網中醫養生頻道。